Politique de confidentialité
============================

###### Table des matières

1.  [Informations générales – Responsable de traitement](https://www.kaporal.com/fr_fr/politique-de-confidentialite#article1)
2.  [Traitements des Données Personnelles sur le Site](https://www.kaporal.com/fr_fr/politique-de-confidentialite#article2)
3.  [Destinataires des Données Personnelles](https://www.kaporal.com/fr_fr/politique-de-confidentialite#article3)
4.  [Transfert des Données Personnelles à l’étranger](https://www.kaporal.com/fr_fr/politique-de-confidentialite#article4)
5.  [Sécurité](https://www.kaporal.com/fr_fr/politique-de-confidentialite#article5)
6.  [Droit des personnes sur les données collectées](https://www.kaporal.com/fr_fr/politique-de-confidentialite#article6)

ARTICLE 1 : Informations générales – Responsable de traitement

Kaporal, ayant son siège social au 20 Boulevard Ampère – 13014 MARSEILLE, immatriculée au RCS de Marseille sous le numéro 499 454 874, édite le site Internet www.kaporal.com (ci-après dénommé le « Site ») à travers lequel elle collecte et traite des données à caractère personnel.

Kaporal, en tant que responsable de traitement, respecte la règlementation applicable en vigueur relative à la collecte et le traitement des Données Personnelles de toute personne physique majeure à l’occasion de la visite ou de l’achat de produits proposés sur le Site (ci-après dénommé le « Visiteur » ou le « Client »).

Cette Politique de Confidentialité permet d’informer les Visiteurs et Clients sur la collecte, utilisation et divulgation des informations ou des données les concernant qui auront été obtenues sur le Site (ci-après dénommé les « Données Personnelles »).

Kaporal peut modifier la Politique de confidentialité des données à tout moment. Les personnes concernées en seront informées et la version la plus récente de la Politique de Confidentialité est consultable en cliquant sur le lien « Politique de confidentialité » figurant dans le pied de page de l’accueil du Site.

Kaporal a désigné un DPO (délégué à la protection des données) dont les coordonnées figurent à la fin de la présente politique de confidentialité.

ARTICLE 2 - Traitements des Données Personnelles sur le Site : quelles données, pourquoi et pendant combien de temps ?

Kaporal collecte et traite des Données Personnelles dans différents cadres.

Les Données Personnelles indispensables à Kaporal pour remplir les finalités décrites ci-dessous sont signalées dans les différentes pages du Site par un astérisque.

Si ces champs obligatoires ne sont pas renseignés, Kaporal ne pourra pas répondre aux demandes du Client et/ou fournir les produits et services demandés. Les autres informations ont un caractère facultatif et permettent à Kaporal de mieux connaître sa clientèle et d'améliorer ses communications et services.

*   **Création d’un compte et achat en ligne**

**Données collectées** : adresse e-mail, données relatives à l’identité (civilité, nom, prénom, date de naissance), adhésion au Klub, préférences applicables aux communications

En cas d’adhésion au Klub : pays, code postal, ville, adresse, numéro de téléphone. Il est possible de s’opposer au démarchage téléphonique en s’inscrivant sur le site Bloctel.

De manière facultative : adresse de livraison, adresse de facturation, adresses supplémentaires, moyen de paiement, historique des achats, numéro de commande (obligatoires en cas d’achat), retours et avoir (si applicable), liste de souhaits, membres de la Tribu, préférences et intérêts du Client, magasins favoris, pseudo sur les réseaux sociaux, pointure et taille, photos, demandes ou des correspondances avec le Service Client et toute autre information communiquée par le Client.

Dans le cadre de la Tribu, les informations collectées sont le prénom, la date de naissance, la pointure et la taille des membres de la Tribu.

Les données relatives aux moyens de paiement peuvent être conservées sous réserve du consentement pour les achats futurs (numéro partiel de carte de crédit et sa date d’expiration).

Le Site contient un lien de connexion à partir de votre compte Facebook si vous le souhaitez. Dans ce cas, Kaporal collecte uniquement les champs par défaut communiqués et rendus disponibles par Facebook. Les Données Personnelles traitées par Facebook le sont sous sa responsabilité.

**Finalités et bases légales** : concernant les données obligatoires, la collecte de Données Personnelles a pour finalité de permettre la création et la gestion du compte, et si applicable l’adhésion au programme de fidélité Le Klub et l’exécution des commandes passées sur le Site.

Ce traitement est basé sur l’exécution du contrat entre Kaporal et le Client pour la création du compte, la gestion du programme de fidélité et l’exécution des commandes. Les Données Personnelles liées aux commandes et à la facturation sont également conservées par Kaporal pour le respect de ses obligations légales comptables, fiscales et d’archivage (au-delà de 120 euros).

Les Données Personnelles facultatives permettent à Kaporal de personnaliser l’expérience du Client et de lui faire bénéficier de promotions.

Kaporal réalise également des statistiques anonymes sur la base des données fournies par le Client.

Le traitement de ces données est basé sur l’intérêt légitime de Kaporal de proposer des avantages et des offres personnalisées à ses Clients et de faire des statistiques anonymes, dans le cadre de son activité marketing et commerciale.

Les Données Personnelles sont également traitées afin d’assurer la sécurité des transactions en ligne, révenir les fraudes et les incidents de paiement, sur le fondement des intérêts légitimes de Kaporal de sécuriser l’utilisation du Site et les commandes.

**Durée de conservation** : les Données Personnelles collectées dans le cadre du compte Client et des commandes sont conservées et consultables sur le compte Client tant que celui-ci reste actif.

Le compte Client et en cas d’adhésion, Le Klub resteront actifs pendant une durée de trois ans à compter du dernier contact émanant du Client notamment par une demande de documentation, un clic sur un lien hypertexte contenu dans un courriel ou un SMS, une connexion sur le Site (via le compte client ou Le Klub), un achat chez Kaporal ou jusqu’à ce que le Client en demande leur clôture.

Les données d’identification du Client (ou du Visiteur) utilisées à des fins d’envoi de newsletters et autres publications de Kaporal, seront conservées pendant un délai de 3 ans à compter du dernier contact émanant du Client ou du Visiteur, notamment par une demande de documentation, un clic sur un lien hypertexte contenu dans un courriel ou un SMS, une connexion sur le Site (via le compte Client ou Le Klub), un achat chez Kaporal ou jusqu’à ce que le Client ou Visiteur en fasse la suppression.

Avant le terme de ce délai de 3 ans, Kaporal pourra reprendre contact avec le Client ou Visiteur concerné afin de savoir s’il souhaite ou non (i) continuer à recevoir les newsletters et autres publications de Kaporal et/ou (ii) conserver son compte Client et Le Klub. Ces Données Personnelles seront anonymisées à l’issue de ce délai ou sur demande du Client ou Visiteur.

Les Données Personnelles liées aux achats et commandes du Client (i) feront l’objet d’un archivage à des fins comptables et probatoires (aux fins de la constatation, l'exercice ou la défense de droits en justice) pendant 5 ans (durée portée à 10 ans pour les commandes de plus de 120 euros et les données liées à la facturation pour le respect des obligations légales de Kaporal) puis (ii) seront détruites si lesdits délais ont expiré.

*   **Inscription à la newsletter**

**Données collectées** : adresse e-mail et, en cas de création d’un compte Client, préférences applicables aux communications.

**Finalité et base légale** : nous collectons, avec votre consentement, votre adresse électronique pour vous adresser des informations sur nos offres, actualités et évènements par email (newsletters, invitation et autres publications) et, si vous l’autorisez, permettre à nos partenaires de vous adresser également des communications.

**Durée de conservation** : voir ci-dessus (délai de 3 ans à compter du dernier contact ou suppression sur demande).

*   **Formulaire de contact**

**Données collectées** : si applicable, numéro de commande, prénom, nom, adresse électronique, numéro de téléphone, commentaire du Visiteur ou Client.

**Finalité et base légale** : nous collectons ces données pour répondre aux demandes adressées par mail ou directement par les formulaires « Contactez-nous » et pour gérer et optimiser la relation avec les Visiteurs ou Clients. La base légale du traitement est l’intérêt légitime de Kaporal de répondre aux demandes de renseignement dans le cadre de son activité commerciale.

**Durée de conservation** : les Données Personnelles sont archivées après le traitement de la demande et archivées pendant 5 ans (délai de prescription). Pour les personnes disposant d’un compte Client, les données sont traitées pendant la même durée que les Données Personnelles attachées au Compte Client.

*   **Cookies et traceurs**

**Données collectées :** si applicable, adresse électronique, création de compte, identifiant CRM, consentement aux services tiers, numéro de commande, indicateurs de navigation, comportement d’achat, géolocalisation

**Finalité et base légale** : la finalité de chaque service est détaillée dans le paragraphe “**Fonctionnalités du Site”**.

*   **Logs de connexion :** Assurer la sécurité du Site en surveillant les tentatives d’accès, les activités suspectes et en gérant les incidents de sécurité.

*   **Assurer le bon fonctionnement du Site :** Garantir que toutes les fonctionnalités essentielles du site opèrent correctement, telles que la navigation sur le site, l’accès aux comptes utilisateur, et l’utilisation des services de base.

En complément, les finalités spécifiques des cookies nécessaires et fonctionnels utilisées par nos partenaires de premier niveau (nécessaire au bon fonctionnement du site) sont :

**Fonctionnalités du Site**

*   **APIs :** Charger des scripts nécessaires pour des fonctionnalités telles que la géolocalisation, les moteurs de recherche, et les traductions. Ces scripts assurent l’interactivité et la personnalisation des services offerts sur le site.

**Sécurité et Gestion**

*   **Sécurisation des accès :** Utiliser des cookies pour vérifier l’authenticité des utilisateurs, prévenir les fraudes, et protéger les données des utilisateurs.

*   **Gestion des incidents :** Collecter des données pour détecter, signaler et résoudre les problèmes techniques et les pannes, garantissant ainsi une expérience utilisateur fluide.

Ces cookies et données sont essentiels pour garantir une expérience utilisateur optimale et sécurisée, permettant une utilisation harmonieuse et protégée de notre site.

**Cookies marketing et de performance : les Données Personnelles sont collectées pour les finalités suivantes :**

*   **Géolocalisation :** Vous proposer le point relais le plus proche (limitée à la ville).

*   **Mesure d’audience et de performance :** Améliorer le fonctionnement du Site en analysant les comportements des utilisateurs et en générant des statistiques de fréquentation.

*   **Offrir des services personnalisés :** Adapter les services et les contenus proposés en fonction de vos préférences et de votre historique de navigation.

*   **Personnaliser l’affichage du site selon vos préférences :** Rendre votre expérience de navigation plus pertinente en personnalisant le contenu et les offres affichées.

En complément, les finalités spécifiques des cookies marketing et de performance utilisés par nos partenaires sont :

**Marketing**

*   **Bing :** Collecter des données pour afficher des publicités personnalisées en fonction de vos précédentes visites et de vos recherches.

*   **Criteo :** Utiliser des cookies pour vous montrer des annonces personnalisées basées sur votre historique de navigation sur notre site et ailleurs sur Internet.

*   **Facebook Pixel :** Aider à mesurer, optimiser et construire des audiences pour des campagnes publicitaires sur Facebook en fonction des pages que vous avez visitées.

*   **Google Ads :** Utiliser des cookies pour afficher des publicités basées sur vos visites précédentes sur notre site et d’autres sites web.

*   **TikTok Ads :** Collecter des données sur votre interaction avec notre site pour vous proposer des publicités personnalisées sur la plateforme TikTok.

**Performance & Analyse Web**

*   **Google Analytics :** Recueillir des informations anonymes sur la façon dont les visiteurs utilisent notre site, nous aidant à comprendre les comportements des utilisateurs et à améliorer notre site.

*   **Actito :** Collecter des données de performance pour personnaliser l’expérience utilisateur et améliorer l’efficacité des campagnes marketing.

*   **Adobe Products Recommendation Event :** Utiliser des cookies pour analyser vos préférences et comportements d’achat afin de vous recommander des produits susceptibles de vous intéresser.

Dans ce cadre, ces Données Personnelles sont traitées sur la base de votre consentement, exprimé via la console de gestion des cookies.

**Durée de conservation** : les logs de connexion sont conservés pendant une durée de 12 mois.

Les logs de monitoring sont conservés pendant une durée de 15 jours. 

Les autres Données Personnelles sont conservées pendant une durée de 36 mois.

ARTICLE 3 : Destinataires des Données Personnelles

Les Données Personnelles sont traitées par Kaporal en qualité de responsable de traitement.

Elles ne seront ni traitées ni rendues accessibles à aucun tiers à l’exception :

\-        Des prestataires de Kaporal pour des raisons exclusivement techniques (prestataires d’hébergement et de maintenance du Site, prestataires informatiques et applications), de gestion des opérations marketing (prestataires marketing, d’envoi d’emails) et logistiques (transporteurs, établissements bancaires et prestataires de paiement) ainsi que des prestataires déposant des cookies tiers, tels que listés sur la console de gestion des cookies.

\-        Tout repreneur de l’activité dans le cadre d’une restructuration éventuelle du groupe Kaporal, y compris cession totale ou partielle d’actifs, fusion, absorption acquisition, scission et plus généralement toute opération de réorganisation

\-        Des autres sociétés du groupe Kaporal en qualité de responsable conjoint de traitement à des fins de gestion et d’optimisation de la relation client (vous pouvez demander les grandes lignes de l’accord de traitement des données sur demande)

\-        Dans le cas où cette communication est requise par la loi, une disposition réglementaire ou une décision judiciaire, ou si cette communication est nécessaire pour assurer la protection et la défense de ses droits (tiers autorisés).

ARTICLE 4 : Transfert des Données Personnelles à l’étranger

\>Kaporal ne transfère aucune Donnée Personnelle en dehors de l’Union Européenne.

ARTICLE 5 : Sécurité

Kaporal prend les mesures de sécurité techniques et organisationnelles appropriées afin de protéger les Données Personnelles de ses Clients contre les dommages, pertes, détournements, intrusions, divulgations, altérations ou destructions.

Les systèmes informatiques de Kaporal font l’objet d’une protection physique et électronique conforme à l’état de l’art. Des procédures de sauvegarde physique et électronique des Données collectées sur le Site sont mises en œuvre, conformément à la législation française en vigueur relative à la protection des données personnelles.

Les salariés de Kaporal qui, du fait de leur fonction, auraient accès aux Données Personnelles de ses Clients s'engagent à la plus grande confidentialité à cet égard.

ARTICLE 6 : Droit des personnes sur les données collectées

Les Clients et Visiteurs disposent des droits suivants sur les Données Personnelles :

*   **Droit d’accès**: obtenir la confirmation du traitement de ses Données Personnelles ainsi qu’un certain nombre d’informations sur les traitements, étant entendu que ces informations sont en tout état de cause données dans la présente politique de protection des données personnelles ;

*   **Droit de rectification**: obtenir la rectification de ses données personnelles lorsqu’elles sont inexactes ou incomplètes ;

En particulier, pour une simple rectification des données relatives à l’identité (adresse mail, numéro de téléphone, adresse postale), le Client pourra le signaler :

*   En boutique physique

*   Sur le Site dans l’espace « Mon compte » / « Mes informations »

*   Par courrier électronique à l’adresse dpo@kaporal.com

*   **Droit à l’effacement** (« droit à l’oubli ») : obtenir l’effacement de ses données personnelles lorsqu’elles ne sont plus nécessaires au regard des finalités pour lesquelles elles ont été collectées ou en cas d’opposition au traitement de leurs données personnelles.

Le droit à l’effacement n’est pas opposable dans les cas prévus à l’article 17.3 du RGPD. En particulier, ce droit n’est pas ouvert tant qu’un contrat est en cours d’exécution, ni dans le cas de l’archivage pour la constatation, l’exercice ou la défense d’un droit en justice ;

*   **Droit à la limitation du traitement** : obtenir la limitation du traitement de ses Données Personnelles notamment en cas de contestation de l’exactitude des données, lorsque le délai de conservation des données est arrivé à son terme mais que la personne dont les données sont traitées a encore besoin de conserver ces données personnelles pour la constatation, l’exercice ou la défense d’un droit en justice ;

*   **Droit à la portabilité** : obtenir la communication des Données Personnelles communiquées à Kaporal dans un format lisible, ou demander à Kaporal qu’elle transmette les données personnelles communiquées à un autre responsable de traitement ;

*   **Droit d’opposition** : s’opposer à tout moment, pour des motifs tenant à sa situation personnelle, aux traitements de ses Données Personnelles basés sur l’intérêt légitime de Kaporal, sauf motif impérieux de Kaporal ;

En particulier, pour ne plus recevoir de communications de la part de Kaporal et/ou ses partenaires, le Client ou Visiteur a la possibilité de se désabonner par l’un des moyens suivants :

*   Par un simple clic sur le lien de désinscription situé en bas de chaque newsletter, ou en répondant STOP aux SMS promotionnels.
*   En remplissant le formulaire contactez-nous et en précisant votre demande, ainsi que l'adresse e-mail et/ou le numéro de téléphone à désinscrire dans votre message.
*   En cochant « NON » sur le formulaire accessible sur le Site en cliquant sur « Mon compte / Mes informations »

*   **Droit de retirer son consentement**: retirer son consentement pour les traitements de données basés sur celui-ci pour l’avenir ;

*   **Droit d’introduire une réclamation** : introduire une réclamation auprès de la Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés (CNIL) si le Client ou Visiteur considère que le traitement opéré par Kaporal constitue une violation de ses droits sur ses Données Personnelles ;

*   **Droit de définir les directives relatives au sort de ses données personnelles après sa mort :** Les Clients et Visiteurs peuvent aussi faire part à Kaporal de leurs directives concernant la conservation, l’effacement et la communication de leurs Données Personnelles après leur décès et modifier ces directives à tout moment.

Le Client a également la faculté de s’inscrire sur la liste Bloctel pour s’opposer à la prospection téléphonique.

Ces droits pourront être exercés dans les conditions prévus par la règlementation applicable.

Pour toute demande, le Client ou Visiteur pourra exercer ses droits en adressant sa demande par l’un des moyens suivants :

*   Par courrier électronique à l'adresse dpo@kaporal.com
*   Par courrier à l’adresse suivante :
*   Pour le compte client : Kaporal– Service Client Internet – 20 Boulevard Ampère – 13014 Marseille – France
*   Pour le compte Le Klub : Kaporal– Service Marketing – 20 Boulevard Ampère – 13014 Marseille – France
*   D’une manière générale, pour les demandes concernant les Données Personnelles : Kaporal– DPO – 20 Boulevard Ampère – 13014 Marseille – France
